







 
 
    

 
           
 
 
		   
 

        
	PRIHLÁSENIE PRE KLIENTOV   MENO  
	  
	HESLO 
	    
	          
	  
 
        
      
  
 
 

 

  
    
  


 
    
 
  Hlavná stránka 
  Prečo mať trénera? 
  Športová diagnostika 
  Tréning 
  
  Referencie 
  O nás 
  Naša filozofia 
  Kontakt 
  2% z daní 
     	
    
 
    
 
    

	

 

 
 
PROefekt Elite team
 
       
                 
 
 
 Višnovský  Tomáš 
 Fačkovec Matej 
 Salák Tomáš 
 Sklenárik Filip 
 Nagy Tomáš 
 Hladík Marek 
 Kais Martin 
 Juraj Karas   
 
  
 
 

 
PROefekt Hobby team
 
       
                 
 
 
 Posch Helmut 
 Padyšák Matúš 
 Pašek Ivan 
 Hojdík Vladimír 
 Heššo Peter 
 Mužila Roman 
 Košút Peter 
 Čarnoký Daniel 
 Szenyan Ivan 
 Schwarzkopf Róbert 
 Vicen Erik 
 Ďuriač Peter 
 Juriš Dominik 
 Jusko Lukáš 
 Oravec Ľuboš   
 
  
 
 



 
PROefekt Junior
 
       
 
 
 
 Kováč Milan 
 Szász Adam 
 Sanetrik Štefan 
 Zboja Samo 
 Žigo Dávid 
 Szirmai Rudolf 
 Mikula Miroslav 
 Gajdoš Rastislav 
 Tomša Juraj 
 Furdan Michal 
 Zeman Filip   
 
  
 
 

 
PROefekt Woman
 
       
 
 
 
 Bušíková Soňa 
 Kuštárová Tamara 
 Dudášová Zuzana 
 Szucsová Denisa 
 Pešková Lucia   
 
  
 
 

 
PROefekt Zverenci
 
 

 
 

 
Články 
                
 
 
				
  PROefekt team   Odborné články   Ostatné 
 
 
  
 
 
 
 

 
Najoblúbenejšie články 
                
 
 
				
  Prečo je Sagan Saganom? Počet čítaní: 13057   Štruktúra športového výkonu v cestnej cyklistike v disciplíne časovka jednotlivcov  Počet čítaní: 5198   Lance Armstrong vs doping + video záznam priznania Počet čítaní: 5122   Utorkový tréningový simulovaný pretek aj s Vargom Počet čítaní: 4547   Virtuálny tréningový systém PROefektu Počet čítaní: 4223   Tréner PROefektu sa stal „naozajstným“ cyklistom Počet čítaní: 4185   Komplexný pohľad na SPINNING očami cyklistov Počet čítaní: 4085   Helmut Posch - "Boli dni kedy som sa tešil do školy, lebo som nemusel ísť na tréning!" Počet čítaní: 3602   Laktátová krivka: vy sa pýtate, my odpovedáme Počet čítaní: 3523   Potvrdí Peter Sagan tohtoročnú formu aj na MS? Počet čítaní: 3306 
 
 
  
 
 

           
 
  
 

 
Články 
               
 

  Majstrovstvá Európy XCO   10.06.2014  
	 
   
 
	Minulý víkend sa konali Majstrovstvá Európy v St. Wendeli. V kategórii U23 štartoval Tomáš Višňovský, v juniorskej kategórii a štafete Filip Sklenárik. 
 
	  
 
	Tomáš opísal svoje pocity z pretekov takto: 
 
	  
 
	"Odchod bol v stredu ráno. Prišli sme večer do pekného privátu s dobrým zázemím. Trať bola asi dvadsať minút na bicykli. Technická náročnosť nebola veľká, kolo malo 7 kilometrov s krátkymi kopcami, tiahlymi rovinkami a rýchlymi zjazdmi. 
 
	  
 
	Program začínal vo štvrtok šprintami, kde z kvalifikácie postúpil František Lami. Následne ale v prvom kole vyraďovacích jázd po kontakte s pretekárom nepostúpil ďalej. 
 
	  
 
	Piatok nasledovali štafety. Tá naša štartovala v poradí Martin Haring, Janka Keseg Števková, Filip Sklenárik a František Lami. Pretek bol perfektne rozbehnutý vďaka Maťovi ktorý predával na piatom mieste. Konštantnou jazdou bola SR v cieli evidovaná na peknom siedmom mieste. Po štafetách som  vypucoval  bicykel a pripravoval sa na sobotu. 
 
	  
 
	Štart som mal o piatej, teplotné podmienky boli dosť náročne. Tentokrát  som štartoval z päťdesiatej ôsmej  pozície. Vyštartovalo sa celkom pokojne bez pádu iba kde tu nejaká roztrhnutá reťaz :). Po zavádzačke, ktorá mala 900m sme sa napojili na trať. Pole bolo dosť potrhané. Prišiel prvý ťažký asfaltový výjazd a povedal som si, že teraz sa musím dostať dopredu.  V polovici kopca ma však poriadne zaseklo a tak som sa sypal až na samí záver poľa. Rozdýchal  som to asi po jednom kole. Postupoval som pomaly dopredu. Na rovine a v miernych stúpaniach som sa držal skupiny a keď sa to trocha zdvihlo začal som prenasledovať  skupinu pred nami. Rozbiehal som sa stále viac a viac. Pri prejazde cez depo ma kolegovia z reprezentácie povzbudzovali a  informovali ako to vyzerá predo mnou. Posledný výjazd v piatom kole okolo depa šupol som tam ešte Dána a rýchly zjazd do cieľa . Finišoval som na 38 mieste. Spokojný ale trocha aj nahnevaný sám na seba som umyl bicykel a hodil do seba nejaký ten liter vody. Okrem mňa pretekali ešte v U23 František Lami ktorý skončil 28. a Jozef Bebčák, ktorý obsadil 31 miesto.   
 
	  
 
	V nedeľu štartovala elita kde sa o pekné výsledky postarali Janka Keseg Števková ktorá obsadila 12. miesto a Maťo Haring ktorý bol 23. Mišovi Lamimu asi pretek nevyšiel podľa predstáv keď skončil v úvodzovkách len na 42. mieste. 
 
	  
 
	So svojim výkonom som spokojný ale viem, že mi chýbajú skúsenosti na takýchto pretekoch a taktiež sa musím ešte adaptovať na intenzitu pretekania, ktorá je vo svete úplne iná. Preto som vďačný za každý pretek ktorý môžem absolvovať mimo Slovenska." 
 
	  
 
	 
 
	  
 
	Preteky očami Filipa: 
 
	  
 
	"Celý čas bolo veľmi teplo a cesta autom bola veľmi únavná. Ubytko bolo veľmi dobré tak isto aj prostredie.Bol som ale nemilo prekvapený, že to tam vyzeralo ako na Slovenskom pohári - ako trať tak aj učasť. Divákov málo a povzbudzovanie dosť chabé. Skúsenosť je to aj tak veľká a som celkom so sebou spokojný, že som schopný jazdiť aj na okruhu, ktorý mi až tak nesedel okolo polovice štartoveho pola. Išlo sa mi dobre od štartu, kde sme boli v poslednej lajne. V priebehu pretekov som sa dostal tak do 2. tretiny pola. Potom som sa postupne prepracovával do polovice až som sa držal stále okolo 40 miesta. Moje slabiny boli v dlhých a miernych výšlapoch najmä v druhej polovici okruhu. Preteky som dokončil na 40. mieste. S výsledkom v XCO som celkom spokojný. S pretekmi XCE nie som spokojný ale technické problémy, za ktoré nemožem, ma odstavili. Aspoň som získal skúsenosť s takýmto typom pretekov. Som rád, že som mal tú česť štartovať za slovenskú štafetu a v preteku som nehal všetko. Medzi štafetami sme obsadili nakoniec 7. miesto." 
 
	  
 
	Ich tréner Juraj Karas hodnotí účasť Tomáša a Filipa na ME XCO takto: 
 
	  
 
	"Som rád, že sa chalani mohli konfrontovať na významných pretekoch, akými Majstrovstvá Európy sú. Popri skúsenostiach, ktoré tam získali hodnotím veľmi pozitívne ich postrehy z fungovania organizmu počas zaťaženia. Tým, že mi ich sprostredkuju viem ich tréning doladiť ešte presnejšie. Teším sa na ich ďalšie medzinárodné vystúpenia, do ktorých by mali byť pripravení ešte lepšie." 
 
	  
 
	Tomáš Višňovský, Filip Sklenárik 
 
	PROefekt 
  
  
Zdieľať na Facebooku
 

 Späť   
   Komentáre  
	 Nekonštruktívne alebo článok znehodnocujúce komentáre, ktoré nie sú podpísané menom a priezviskom, budú vymazané. 
 Zatiaľ neboli pridané žiadné komentáre!
 
	Pridať komentár  
	

	
	 


	 Váš nick 




	   
	
 Váš komentár 


   

Sem napíšte číslo z obrázku




	   

	


   
	   - Pozor! Všetky polia musia byť vyplnené!
	

   

           

 
  
 
  


 

 

 
novinky 
                
 

Soňa Bušíkova v súťaži Miss slovenskej cyklistiky 2014 06.12.2014 o 21:39 Študentský beh 2014 16.11.2014 o 19:38 Vyhodnotenie celkového poradia Slovenského pohára v MTB XCO 2014 24.09.2014 o 19:16 Prečítajte si rozhovor s Jurajom Tomšom o MS v triatlone na Hawaii 19.09.2014 o 18:44 Bohatý pretekový víkend 13. - 14.9.2014 15.09.2014 o 20:32             
 		

  
 

 

 
Bilancia sezóny 
                
 

 Bilancujeme sezónu 2014. Sumarizáciu výsledkov si môžete pozrieť v článku. 
 
 Celý článok TU
            
 		

  
 

 
				   	
 
Video 
                
 

				

	   Vznik PROefekt teamu 
 
    Zobraziť viac videií 
 
  
 

 

 
facebook 
                
 
                    
 			   
  
 
 
Zdieľať na Facebooku
 

	

 		

  
 
			
 
  
 

 

  
 
				
 

  
 

 

  
 

 

  
 
				
	
			
        
 
  
  
 

 

         
        	 Hlavná stránka 
			 Prečo mať trénera 
                         Športová diagnostika 
                         Tréning 
                         PROefekt team 
                         Referencie 
						 O mne 
						 Kontakt 
						
						 Prihlásenie pre klientov                        
         
    
        © 2012 — 2015 PROefekt. All rights reserved.  
        
    
      
  


